(我係老闆，有嘢想問)餐廳一定要歸邊？

大家好，我係一間小型餐廳嘅老闆

今次幾個月嘅運動，我舖頭都無表過態，黃色經濟圈嘅出現好多朋友都叫我貼文宣，因為我覺得真係冇需要食住黃色經濟呢條水。

可能好多手足覺得，唔表態就係食兩家茶禮，但係我舖頭身為一間小本經營嘅餐廳，我地店舖嘅生意無咩受過影響，咁點解要歸邊食黃色經濟圈條水？我接受唔到係因為我唔想食人血饅頭。

一開頭懲罰嘅原意，唔係去幫助一啲突然受影響嘅餐廳，去維持返原有嘅生意咩？

眼見呢幾個月，好多本身一向生意差嘅餐廳，因為想食呢條水先開始表態，我好明白，多一間黃，好過多一間藍，但係呢個生意模式，只會變到越嚟越唔健康。

咁樓主有咩建議呢

其實貼文宣係幫手宣傳 遊行同新聞事實
如果唔想太多生意 轉走cctvb 都幫到忙

其實主要用途 希望係你食到條水 賺咗錢開多幾間
請翻啲黃嘅學生做part time

Btw 記住登記做功能組別選民

個意義已經唔只係幫受影響既人，而係做大個餅，同埋抗衡被赤化既影響
而對黃色消費者而言，唔想洗錢係比冇血性既藍絲廢老身上

咁你咪唔好歸邊囉

短短一個post出現左3次"食黃色經濟圈條水"
如果你覺得貼文宣只係為左"食呢條水"
咁建議你都係做返中立算

係

今時今日仲話自己中立=唔敢認自己係藍既垃圾

無人叫你一定要歸邊 你有你自己選擇
只不過食客都有選擇去揀自己想食既餐廳

表態就得罪一半人，唔表態就等於想食兩家茶禮隨時兩邊都當你係敵人，你自己揀

你咪唔好表態
咁咪冇特別事發生

而徵罰原意唔係去幫助一啲突然受影響嘅餐廳，去維持返原有嘅生意咩？
就冇呢回事

我地只係幫同路人
非同路人，包括中立，我地係想攬炒，即係玉石俱焚
炒唔到你咪算

快d表啦
記得表黃
祝你生意興隆

唔係
只係你有冇心唔做藍絲嘅生意
有冇心表達自己嘅立場表態支持抗爭
用自己嘅生意的支持運動
用埋呢一個好多人可以接觸到嘅媒介去為運動宣傳又好支持又好

你冇心
咪唔駛表態
食幾多家茶飯都冇所謂

表完態賺多左錢 放返落去抗爭到
捐錢 捐文具 幫學生 請手足

總好過大家見到你嗰區全部中立
求其揀揀左間暗藍店

樓主講得岩 的確唔健康
但依定我地既香港
你覺得好健康咩
再唔做啲野去割咗粒癌細胞
香港就只有死路一條

近幾個月忽煞多咗好多偽黃
亦有見好多店叫員工唔好亂講野

其實唔止飲食
成場運動都一樣
有人真心參與
有人參與只係想落注係贏/多人支持果邊
有人為生計不得不支持
有啲人甚至只係搏出位
想有個舞台俾佢show off
人性就係咁

但點都好 依一刻香港已經冇得返轉頭
大家都打緊持久戰
而對手係全世界最小氣既政權
多一個點都好過少一個

識破偽黃只係時間問題
對我而言 對黃店既定義
除咗捐錢仲會睇有實際行動支持既
有救手足 捐物資既排第一
罷工捐錢排第二

我唔介意你唔揀色
但我絕對唔會幫趁藍店
黃店優先 但都盡量去啲少人去既
冇顏色既最後

做老細就係用錢行先

敢問老闆本人嘅立場係咩?
答咗我再討論落去

「可能好多手足覺得，唔表態就係食兩家茶禮」
唔好自己FF手足覺得點啦…

你唔表態只係代表「你唔表態」
即係響黃色經濟圈黎講你係「外人」
咁咪唔幫襯你囉，唔好眼紅人地黃店賺得多啦…

當黃店越黎越多，市民就有得選擇幫襯邊間黃店，一樣會汰弱留強
真心，只有藍絲先會認為黃色經濟圈壯大係唔健康
而且依個係政治表態，你覺得手足出去打生打死重要ｄ，定係你食野既品質差少少重要ｄ？

你有唔表態自由
我有優先幫襯表咗態既食店既自由

其實黃係唔晒表同扮
你做既野係有良心 自然有人幫襯
你睇首批黃店 都係人地叫佢地黃店 都唔係自己話係黃